【兔迷】兔兔飲食注意! +菜類選擇 !!

乾草(hay)

兔兔需要無限Hay, 所以給兔子無限Hay，可以把不同hay 混合一起，給牠們一些變化，例如：2/3Timothy Hay 和1/3 Oat Hay 或 Orchard grass或brome Hay。會更加好吃。

有葉的菜 (Leafy greens)

每天每2磅的兔子吃一杯滿(1 packed cup per 2 lbs of body weight per day)，例如：一隻4磅的兔子每天吃兩杯。每天給3款不同菜令味道更好吃。所有蔬菜要清洗及擦洗好才給兔子吃。

Leafy Greens I (因為oxalic acid 較高，要經常調動和 3款內只選1款就夠):
- Parsley
- Spinach
- Mustard greens
- Beet greens
- Swiss chard
- Radish tops
- Sprouts (from 1 to 6 days after sprouting, sprouts have higher levels of alkaloids)

Leafy Greens II (oxalic acid低的):
- Chinese leafy vegetables (中國菜- 有葉的)
- Arugula
- Carrot tops
- Cucumber leaves
- Endive
- Ecarole
- Frisee Lettuce
- Kale (all types)
- Mache
- Red or green lettuce
- Romaine lettuce
- Spring greens
- Turnip greens
- Dandelion greens
- Mint (any variety)
- Basil (any variety)
- Watercress
- Wheatgrass
- Chicory
- Raspberry leaves
- Cilantro
- Radicchio
- Bok Choy
- Fennel (the leafy tops as well as the base)
- Borage leaves
- Dill leaves
- Yu choy

無葉的菜(Non-leafy vegetables)

每天每2磅的兔子吃一湯匙(1 tablespoon):

- Carrots
- Broccoli (leaves and stems)
- Edible flowers (roses, nasturtiums, pansies, hibiscus)
- Celery
- Bell peppers (any color)
- Chinese pea pods (the flat kind without large peas)
- Brussel sprouts
- Cabbage (any type)
- Broccolini
- Summer squash
- Zucchini squash

水果 (Fruits)

每天每2磅的兔子吃一茶匙(1 teaspoon)

NOTE: unless otherwise stated it is more nutritious to leave the skin on the fruit (particularly if organic), just wash thoroughly. IF you are in doubt about the source of the fruit and you are concerned about chemicals in the skin, then remove it.

- Apple (any variety, without stem and seeds)
- Cherries (any variety, without the pits)
- Pear
- Peach
- Plum (without the pits)
- Kiwi
- Papaya
- Mango
- Berries (any type)
- Berries (uncooked)
- Pineapple (remove skin)
- Banana (remove peel; no more than about 2 1/8 inch slices a day for a 5 lb rabbit…they LOVE this!)
- Melons (any – can include peel and seeds)
- Star Fruit
- Apricot
- Currants
- Nectarine

下面繼續......

What are the basics of a good house rabbit diet?
A rabbit’s diet should be made up of good quality pellets(兔糧), fresh hay (timothy or other grass hays), oat hay, water and fresh vegetables. Anything beyond that is a “treat” and should be given in limited quantities.

What makes a good pellet(兔糧)?
Pellets should be fresh, and should be relatively high in fiber (18% minimum fiber). Do not purchase more than 6 weeks worth of feed at a time, as it will become spoiled. Pellets should make up less of a rabbit’s diet as he or she grows older, and hay should be available 24 hours a day. Alfalfa pellets are fine for younger rabbits but timothy pellets are preferred for older rabbits.

What quantities of food should I feed babies and “teenagers”?
Birth to 3 weeks–mother’s milk
3 to 4 weeks–mother’s milk, nibbles of alfalfa and pellets
4 to 7 weeks–mother’s milk, access to alfalfa and pellets
7 weeks to 7 months–unlimited pellets, unlimited hay (plus see 12 weeks below)
12 weeks–introduce vegetables (one at a time, quantities under 1/2 oz.)

What quantities of food should I feed young adults? (7 months to 1 year)
introduce timothy hay, grass hay, oat hay, and other hays; decrease alfalfa
decrease pellets to 1/2 cup per 6 lbs. body weight
increase daily vegetables gradually; make sure your rabbit can tolerate
fruit daily ration no more than 1 oz. to 2 oz. per 6 lbs. body weight (because of calories)

What quantities of food should I feed mature adults? (1 to 5 years)
Unlimited timothy, grass hay, oat hay, other hays including brome, Bermuda, etc.
1/4 to 1/2 cup pellets per 6 lbs. body weight (depending on metabolism and/or proportionate to veggies)
Minimum 2 cups chopped vegetables per 6 lbs. body weight; always introduce vegetables and greens slowly to make sure your rabbit can tolerate
fruit daily ration no more than 2 oz. (2 TBL) per 6 lbs. body weight.

What quantities of food should I feed senior rabbits? (Over 6 years)
If sufficient weight is maintained, continue adult diet
Frail, older rabbits may need unrestricted pellets to keep weight up. Alfalfa can be given to underweight rabbits, only if calcium levels are normal. Annual blood workups are highly recommended for geriatric rabbits.

詳細飲食資訊可去：
領養兔仔：

領養兔仔，不要買！🐰🐰😊

實在有太多主人遺棄兔子，主要原因是不理解兔子,覺得牠們悶不親近人。兔子是聰明、群體性動物。如果想養，可在兔友協會領養，這裏有太多兔子正在等新主人帶牠們去新的家，過新的生活。詳情可去

兔子親吻主人，這是代表你是一個好主人，以下2個videos 可看到：

兔子高難度技能 - 打鼓、打籃球、簽名: 🐰🐰😊

想領養但好難， 好似兔協咁，又要你上去做義工上堂， 仲要家訪，麻麻煩煩， 仲要根本兔協d友自己圍威喂。

他們都是想確保你有養兔的知識和合適的家庭環境。避免有些人想其實把兔兔用來喂蛇，當然你不是

兔協就算鳩數吧啦

兔子是脆弱的動物，很容易受驚的。兔子喜歡吸引人注意，有時我們看電視的時候，兔子會躺在電視機前面，幸好牠們不知道我們其實不在看牠們。因此，經常陪牠們玩是重要的，兔子是群體性動物，如果主人沒有空，最好領養多一隻兔子陪伴牠。兔子在室內飼養會比室外養長命，因為沒有任何天氣和敵人威脅，感到平靜和舒適。狗吠聲、雷暴、消防車叫聲等也會嚇驚兔子。

【身體語言】兔仔開心到極!! +室內養會長壽!

兔子跳兔子舞(Binky)是兔子最開心的狀態。當牠們binky 時，這是告訴你是一個好主人，代表牠很喜歡現時的環境和生活。兔子也會舒適地躺在地上，伸展手腳，還會打翻騰。兔子在室內飼養會比室外養長命，因為沒有任何天氣和敵人威脅，感到平靜和舒適。狗吠聲、雷暴、消防車叫聲等也會嚇驚兔子。以下2個videos 可以看到兔子最開心的時候：

兔子打籃球：

兔子會畫畫：

領養兔仔:
兔子深入資訊:

【兔迷】怎樣可簡單訓練兔子去廁所? (補充!)🐰🐰😊

訓練兔仔🐰去廁所是很簡單的。糞便是沒有臭味的，而且是乾的，所以通常可以拿上來放回兔子的廁所（牠們便會知道要去廁所大小便）然後洗手。尿有時會有少少味，最好把白醋加水放入噴霧樽，然後清洗地板，這樣的話會立刻清除味道及減少牠們在這裏小便。兔子在籠裡大便是正常的，是表示這個籠是牠的地盤。

每次兔子在籠外隨地大小便，大聲說No, 然後輕輕地帶牠回到廁所，讓牠知道是不可以的。將隨地的大便放回廁所內，以及隨地的小便以廁紙抹完放入廁所內，牠便會知道要在廁所內大小便。每次牠在廁所內大小便，就給他零食作獎勵。選擇獎勵，不要懲罰。記住不要打兔子，牠們與狗和貓不同，如果打，牠永遠不會忘記，令到與主人關係和信任差。壓力(stress) 亦可以會令兔子生病。兔子是被捕獵的動物(prey animal), 是大自然內每個捕獵者(predatory animals)的目標。他們是脆弱的動物，很容易受驚。狗吠聲、雷暴、消防車叫聲等也會驚嚇兔子。當牠們受驚時，groom(撫摸和親吻)牠們是很重要，令牠們冷靜下來和知道是沒事的。

當然，兔子要絕育才可以訓練去廁所，因為霸地盤(territorial marker), 絕育後會大大減少霸地盤。另外，兔子是很容易患上生殖器疾病的動物，所以絕育也會令牠們更健康和長命！

當然，有時候牠們不開心不聽話或者少少霸地盤原因也會隨地大便。

以下3個videos 有教, 步驟簡單:

領養兔仔:

整理得好好
好有心

Thanks

兔兔會不會發夢? 🐰

當然會，以下videos 可看到：

發夢同主人玩：

發夢喝水：

發夢吃香蕉：

如果你在兔兔面前打開手掌，對於牠來說是要求牠groom 你。如果主人和兔兔的關係好，牠會groom主人。如果牠對主人感到憤怒，對於牠來說，在牠面前打開手掌是不尊重牠，牠可能會用屁股對着你(代表生悶氣) 或嚴重的話，撲過來咬你。兔子憤怒的時候，耳朵會放在後面，耳口向側，姿勢站起來很硬對着你。(這個耳朵擺放姿勢同驚慌一樣，但驚慌時坐姿會蹲下。大家可以看我寫兔子驚慌的post) 以下video 是主人要求兔兔groom 主人的例子：

有趣視頻: 兩隻兔子正在決定等級制度，但遇到困難。兔子A groom 兔子B, 但groom 了很久和等了很久還未得到回報(兔子B groom A作為回報)，所以發脾氣在2:08咬兔子B。

其實我想問點解我隻兔仔成日訓得唔耐，幾分鐘就醒，每次訓都係咁醒唔會長訓
唔知關唔關之前比人棄養

有沒有視頻看？什麼品種，幾多歲？

細個養過, 好記得佢地唔開心就會"dum" 地

後腳大力踏地代表不滿，但也可以代表驚慌覺得有危險，要看當時的情況。在大自然內，兔子後腳大力踏地是用來警告其他兔仔(包括你)有危險。

冇呀，下次拍
應該係混侏，大概應該3歲幾4歲

我諗應該係不滿, 因為佢淨係見到我阿爸先會踏地

👍👍😊